消息：周二至少四人尋美領館庇護失敗 學者：須親身赴美申請 領館可做的事是零

消息指星期二有至少四人，嘗試到美國駐港總領事館尋求庇護但失敗，有研究國際關係學者稱，美國規定政治庇護要親身到美國申請，美國駐港總領事館可以做的事是零。

消息指星期二前學生動源成員鍾翰林被捕之後，再有四個人想到美國駐港總領事館尋求庇護，但都不成功，我們向美國領事館查詢 ，對方說沒有資料提供，領事館的出入口有保安駐守，辦簽證要出示預約文件。

美國領事館的範圍和司法管轄權屬於美國，除非警方獲得領事批准，否則不得進入、進行拘捕，如果有人懷疑犯了法，乘坐領事的車離開領事館，香港法例又管不管到？

資深大律師湯家驊：「尋求庇護不等於有豁免權，你踏出領事館一步警察就可以拘捕你，無論你是坐車、抬轎或坐飛機，都是一樣。」

領事本身有外交豁免權，如果他說會保護尋求庇護的人又可不可以？

湯家驊：「豁免權只適用於領事個人，如果他根本不是（領事）直屬的親人，而是朋友、相熟的人，他完全沒有豁免權。」

他說除非中美兩國協議好，否則受庇護而又犯了法的人，根本沒有方法離開香港，做過保安局局長的葉劉淑儀亦認同：「我認為他沒有方法、沒有可能（離港），你要走到停機坪也不是哪麼容易，你無論如何都要經過機場關卡，怎樣都會被人看到，也會被堵截。」

其實美國規定政治庇護要親身到美國申請，中大全球研究課程兼任講師陳偉信：「單純從申請庇護工作，美領館可以做的事是零，當然外交上會成為一個重要籌碼，軟性宣傳也好，對華政策的籌碼也好，當然會涉及不同的角力。」

他強調以往的成功前往美國案例，例如八九民運方勵之以及中國維權律師陳光誠，出國的官方理由是治病和讀書，並非庇護。

美國佬當我地手足condom

王立軍就算去成都美領都要出翻黎
鍾翰林連入都入唔到
就算肥蓬換走希婆都幫唔到手

所以外交部咪唔批美艦訪港
一架航母運走千幾二千人去關島

人地政策定好，唔係專登玩手足
但而家坐船去台灣都難
都無乜辦法走

五毛又搶到#2

2012年2月6日，王立軍突然進入美國駐成都總領館，緊接著重慶市人民政府新聞辦微博宣布王立軍接受「休假式治療」，此事引起重大反響，被稱為王立軍事件。[3]而後王立軍被中國中央政府帶到北京並被逮捕，並於2012年9月24日被判刑15年，目前在北京昌平區的秦城監獄服刑。

去撚到美國駛撚入美領咩，係咪收到風拜登贏硬所以做定野先？

因為連登ADMIN死都唔肯BAN五毛嘛
係咁架啦，個個POST都五毛充斥

美國佬當手足係condom

咪係，個先後次序都掉轉。

大家都對領事館有誤解。
美國領事館≠美國領土，美國法律不適用於美國領事館。
如果你喺美國領事館生仔，個仔都冇美國國籍；你喺美國領事館殺人，都唔係美國法庭審你。
只係第一：領事館外交人員有外交豁免權，無論犯任何所在國法律都唔會被起訴；
第二：領事館範圍受外交特權保障，未經領事館批准任何所在國執法人員都唔可以入內。
換言之，你喺美國領事館入面嗌香港獨立照犯國安法，只係未經領事館批准國安唔可以入嚟拉你。

咁都關拜登事

大佬呀唔好咁自己中心

你話你被屈坐緊要庇護係咪要派幾個海豹攻入去救你出黎

所以最壞打算係似阿桑奇咁長期留響領事館直到情況有任何轉機?

唔係美國領土咩

連登仔不學無術都唔係第一日 個陣仲話美國領事館一定會死攬你 真係on99

搞能笑，睇得間碟片多

聽返沈旭暉最新條片，六四嗰時方勵之最初入美國領事館尋求庇護都被拒，係最後美國總統「邀請」佢去領事館作客先有得留。
你覺得有幾多人受到呢個待遇？

用吓腦都知啦, 咁樣收咪個個都冲晒入去

唔撚係領事館≠租界

王立軍都要請返出去

緊係唔係啦

之前有一排唔係話英領果度劃左界任你點示威都得？

言論自由

點解維基佬入去大使館政治庇護又成功到

唔關拜登事
現實就係咁，你入香港或者中國既外國領館，其一，佢要帶人走要所在國批，其二個個都咁做佢咪好唔得閒，除非之鋒/肥佬黎/李柱銘個level

人哋總統破格批准
領事館冇權亦冇義務接受所有受苦群眾

去美領係因為禁止離境，可以離境就唔使去美領

咁係你地搞錯美領既作用

其實人地擺個領事館o係度係服務自己既國民/居民
唔係服務當地居民....
大家係咪搞錯左 d 野...

pin this

我仲諗住覆佢

都有服務當地居民嘅，申請簽證囉
領事館唔係救濟會啊

左膠：幼幼都係戀愛既一種

走既方法被查只會越黎越
方法越黎越少 越黎越難
中台印美仲未點起藥引
中共唔倒台 只有等 同 裡應外合
史塔西mode on

「消息：」
即係假啦
死五毛

之前吹奏話有咩事就入美領麻

研究國際關係學者=沈旭暉教授？

就算俾美艦訪港，你點行出領事館？

連登貼沈教授會俾人批鬥架

結果留喺入面7年，同坐監有乜分別？
最後都係撤銷咗庇護

柒頭夠啦好唔好？

香港咁多領事館租係商業大廈入面，又變左外國領土？？

你以為真係求求其行入去就有得check in咩

所以我認為無用
入左去都係會長期trap住係美領

有時見到child登仔對美領館d ff真係好好笑

好彩Gphone之前無聽連登仔話去美領

吹奏就照單全收？
唔死都冇用。

呢單新聞大陸都有報，被瘋狂恥笑中

咁做會攪到美國政府難做
幫你就完全冇灣轉，
唔幫就俾Ｄ五毛，ＰＲ公司打手係咁話當手足係condom

做之前，要想清楚

王立軍拎住咁多料去美國領事館都唔得
個門檻好高架

將香港變美國領土咪得囉
方法就唔講明啦

你有辦法去到美國嘅，美國政府一定會幫
但去唔到的話就愛莫能助

佢咁出名可能都可以比美國總統「邀請」去領事館作客嘅
但其他都要有佢咁嘅國際知名度先得囉

係事實黎

手足
分分鐘要坐十碌八碌

港豬FF圍攻支那美軍會thisway仲好笑啦

咁又係

手足預左會坐
更加預左光復香港之後會救佢地出黎
不過宜家可能幫佢地報仇都係妄想

唔該以後稱呼湯大律師為：

喺香港執業大律師名冊（資深大律師）中排名第十一嘅湯家驊資深大律師…

航你老母咩
過到對面街口再講啦

十一哥

連登班傻鳩個個以為自己軍事專家啦教人打仗添 有咩事咪入領事館囉都唔知呢啲諗法邊度嚟

真係低能，成日先入為主
去美領事館一定要尋求庇護？

係港共支共前面前，未入到去都已經作個理由捉左人先

之前好多兒登仔話做難民好易
去篤下個鼻哥就有庇護

國安法任砌，佢話你入去同美國傾幾時武裝入侵裡應外合都仲得

佢721之後完全黃哂啦，但到而家繼續比連登仔翻舊帳。雖然我都keep住叫佢大灣輝，但佢啲片講國際關係其實幾易入口都幾得意。

咪傻啦，換美國幫手呢D一定要事先大家夾好晒先有，你貿然去邊個會理你
同埋呢D都係交易ge一種，你有冇Gphone佢地係國際社會個朵咁響先，係ge大家先有互相利用ge價值
鍾唔鍾意都好，呢個就係國際政治現實

所以真係咪撚信兒登班on9 老點，你估做政治難民真係咁容易同爽

當美帝老奉幫你? 屌美帝果啲人究竟有咩用意

點會冇野做到, 用外交郵袋送你上機咪得

獵狐行動果5件就真係condom啦

你係假膠定on9

當領事館係酒店咩

十一師

咁入去中國領事館好無?

人地法例就係咁

passport都比人收埋啦
去條毛咩

美國公民都入唔到去求助，呢樣野連Bob Kraft都鬧過，咁都有得幫？

一早唔應該靠美國

皇天擊殺放負撚PR五毛 五雷轟頂 死清光 落地獄

大愛admin 靜係留意兒童色情，其他野都唔會理

點解中國嗰時又會批佢地出去？
民運人士去得美國意圖都好明顯啦
佢地冇俾人監視？

入大使館政治庇護成功既得好少，通常都係影響力大既人先成功，普通人基本上唔洗諗

咁人地真係幫唔到wow
幫得一個，之後仲有一大堆都唔知幫唔幫好

一早block咗你五毛

佢一樣係出唔到黎，困足七年一換總統即死

其實入咗去美國領事館住一世咩？
點都要離開先走到
一踏出領事館咪又係俾狗咬

咁首先你要係維基佬或者係斯諾登級數, 仲有你拎住咩籌碼人地要接待你, 因為外交後果係好嚴重

新聞咪講左law

基本上依2單要美國政府直接同中共deal
係外交事件

其實係

無理由無人同地講

咪係law, 醒下啦d 人
除非進入戰爭狀態亂到七彩就有機會既

之前唔係好多連登仔叫人入美國領事館尋求庇護嘅咩真係聽佢哋講就死得

喺美國有條軍婆走咗入三藩市中國大使館後尾都要自己行出嚟比FBI拉，你估支国領事館唔想包庇佢咩？但係冇能力呀嘛，調返轉香港美國領事館亦都冇能力包庇到我哋

好似係kol講

陳家駒就醒目啦
國安法生效前就走左佬

唔準放負我！

好野又贏咗啦！！

係明放佢走

斬件上，好似沙地阿拉伯嗰個咁樣

唔通用直昇機運走咩

遲早步高登後塵

領事館可以做既野真係有限...

去美國唔好諗 根本無可能
一係你就好似黃之鋒咁出名先成功

五毛block得

冷氣軍師害人一生

人地蟈家機器收錢做野
唔落力俾人屌

連登仔：美國放棄香港人

唔啱聽就要ban
咁仲講乜言論自由

言論自由唔係比哂你講
而係你又講得, 佢又講得

仲有
點樣界定五毛
邊個有資格做判官
你講咗啲野唔啱其他人聽
話你五毛, 然後admin ban9你
你會點諗?

五毛定連尼住負皮我啊？

推

咁咪繼續死攬言論自由囉
同支持極權者講公義，笑話
等變下個高登

首先國安法係全宇宙通用
所以唔存在領土問題
你去到美國叫香港獨立
一樣犯國安法
佢有冇本事拉你係另一件事

咁你咪促成另一個極權囉

邊個有資格判人係五毛?

其實mon post 放負可以收幾多錢，係咪加多d人工
不過呢 冇常識就唔好衝出黎柒嘛

支持極權咪用極權手段對付佢
有咩問題？唔通用愛感化佢？
你會唔會同支共講公義啊？

算鳩數啦，知道大使及領事權限及分別的連登仔屈指可數，其他全部都搞錯哂

早幾日大把人話領事館成架車駛入架運輸機到

人地問你點判斷5毛呀盲毛

沈教授都拍片講左啦

王立軍係民主黨同中共傾好

陳光誠咪走到

雖然當年希婆唔想接但畀傳媒屌到要接

大使館嘅外交郵袋係可以直接運入停機坪上機離開唔經任何審查，但記住係郵袋，除非真係碎上就得

多謝你講出重點

我地話係就係啦

再嘈當你係pr

支持極權，嘲笑手足，分化，放負
理得佢有冇收錢，一律當五毛

直接時運高睇唔到
應該幾出名嘅五毛

呢個好似高質5毛來。

講緊#2。

有人護航
係幾高質

Condom

好記得嗰時話冇用去領館保唔到你會俾連登仔屌到仆街 做硬五毛

之後會成堆人係咁推「去美領去美領」既留言

所以手足坐監唔關其他人事
係佢為自己做過既野負返責任

講認為泛民唔好又算唔算分化
講侵選情不利又算唔算放負

自由言論就是自由言論，對於流行觀點和非流行觀點都是一樣的。我們不可能一邊宣稱這是一個自由的國家，一邊又把言論劃為可接受的和不可接受的兩部分。

如果有一種檢查制度可以把3K黨五毛從電視連登裡剔出去，那麼，同樣的制度也許早就把馬丁‧路德‧金梁天琦的講話從阿拉巴馬州香港剔出去了。
必須聽那些聽不下去的話，這正是我們必須為自由支付的代價。

－－斯蒂芬‧潘弗

睇返2013年 班加西事件已經知咩事

個次先令班軍人 唔撚投希拉利

不嬲 (澳加紐，英國就準備緊立法) 難民都要合法入境該國先可以申請，非法入境偷渡就9成999999 踢走

係美國同歐洲先俾非法入境都可以申請 但而家美國都起緊美墨牆擋班粉腸墨仔

一般要該國人入該國領事館先會有領事保護

所在地係香港就加多個條件，一定要本身無中國籍

李柱銘係共諜

領使館唔係大使館

維穩當黃？

出國的官方理由是治病和讀書，並非庇護。

好多post 都見到佢係度冷嘲熱諷

玩冷嘲熱諷果班

同埋亂屌人果班

都係比較麻煩

2020年重講ban 5毛唔民主呢個理由

重作啦

你其實有冇睇佢啲片同聽佢請上嚟嘅嘉賓討論嘅內容？如果搞國際關係etv都叫維穩不如你又define下維穩個定義。
以事論事，佢寫文同拍片講嘅嘢比佢以前行前咗好多，其他學者仲做緊中間派但佢已經講到明再冇中間路線可以走。你話佢係醒目仔睇時勢靠邊站就或者係，但維穩就恕我唔能夠同意

我冇特別鐘意佢，只係客觀角度睇佢冇你講嘅動作。

針對手足分化, 放負啊, 好似2樓咁
咪囉泛民啲柒頭做例子啦

攞

仲有既係事前有冇喺美國搭路....

侵侵ban we7同抖陰好撚唔民主
呢啲正宗左膠
今時今日咁既情況
仲可以講埋啲偽中立既說話

咪正宗侵屌個啲媒體都係幫兇一樣

你可以直接問站務台果個成日開post問人屙尿用邊隻腳既傻鳩

你上面條一毛黎架喎

同佢個名我知啦同埋我有睇佢profile，不過佢既然鐘意做謠咪比個機會佢駁下嘴。真理係愈辯愈明。

所以而家美國咪比極權入侵緊囉
比你班左膠治國
美國就真係變尾國啦
下下匿埋喺象牙塔度打飛機

比d 荷里活大片誤導左

以為走入美國領事館呢招係work

其實應該煲大呢單野
叫美國傳媒施壓俾Pompeo
屌到佢地接受手足政治庇護申請

14 年20 年 分別登報宣稱聯合聲明不是條約，不要幻想外國政客幫手， 已經係死罪 ，真理？
日日講35+ 10 句真關鍵1 句水鳩你
真理愈辯愈明 來吧 答到我聯合聲明不是條約先講

外交郵袋連 x 光都唔可以照, 放機頭又得, 頭等又得

6 年內白字黑紙維穩= 要人投共35+
要一国兩制
你試下去台灣講要一国兩制？
一律當係共諜
係你班港豬on77

首先 呢張圖所講既 你認唔認同？

共產黨管治之下根本無可能一國兩制
講一國兩制= 要求俾共匪統治= 共諜

再睇下羅湖聰

港豬同班美國左膠一樣俾媒體洗哂腦
自以為清醒 真可笑

上面班真理撚呢？

信錯連登仔

係咩，唔點睇佢裡面。淨係見到勁多正皮。

支持極權，嘲笑手足，分化，放負

單單呢4點
要定罪已經好難

連衛兵算唔算極權?
笑鳩lunch gor算唔算嘲笑手足
屌鳩人食M記又係咪分化?
話12港人九死一生算唔算放負

就算大家黃, 都有分唔同深淺, 你定義佢係五毛, 我覺得佢唔係, 咁邊個話事

如果唔啱聽就ban, 咁仲叫討論區?不如叫公佈欄?
反正容納唔到其他聲音

咁我問你, 2樓嘅話啱唔啱聽?
佢係唔係五毛?

人地ban成個平台
要比較, 係咪要ban成個連登

講咁耐都冇人答到我
點界定五毛

講到尾都係唔夠出名
入去就話要保你
點知你係咪支那間諜